陸委會：近八成民眾反對一國兩制 台灣最大共識是捍衛主權

陸委會：近八成民眾反對一國兩制 台灣最大共識是捍衛主權

總統蔡英文在今年元旦談話時，強硬回擊中國一國兩制說法，強調台灣絕大多數民意堅決反對一國兩制，這也是台灣共識；讓中國跳腳。陸委會表示，過去一年兩岸情勢變化加劇，據陸委會民調，75.4%不贊成中國「一國兩制」主張；78.3%民眾不認同中國在政治、外交及軍事上持續對台威嚇打壓，破壞兩岸現狀及區域和平的作法；79%民眾支持政府堅持自由民主價值，與他國合作促進台海及區域和平穩定的做法；更有85.9%認為台灣的未來應由台灣2300萬人決定。

根據陸委會去年底調查顯示，79%民眾支持政府堅持自由民主價值，與其他理念相近國家合作，共同促進台海及區域和平穩定的做法，82.9%民眾支持政府主張兩岸應該相互尊重，透過不設前提的溝通對話化解分歧，85.9%認為台灣的未來及兩岸關係發展要由台灣2300萬人決定。

陸委會的民調也指出，78.3%民眾不認同中國在政治、外交及軍事上持續對台威嚇打壓，破壞兩岸現狀及區域和平的作法，77.7%不認同中國搶奪我邦交國，威脅國際生存空間，對兩岸關係有不好影響，75.4%不贊成中國「一國兩制」主張。

陸委會表示，中國持續在國際社會和兩岸間操作其片面設定的「一中原則」、「一國兩制」框架，壓縮我生存空間，政府將堅持捍衛國家主權，推動兩岸良性互動，以維護民眾福祉。

陸委會強調，新的一年，將致力落實總統揭示的「四個必須」與「三道防護網」，依據民主原則與臺灣民意，務實推動兩岸和平政策，堅定捍衛中華民國主權尊嚴、國家安全利益與民眾權益與福祉，維護台海和平穩定與和區域安全。（政治中心／台北報導）

85.9%認為台灣的未來及兩岸關係發展要由台灣2300萬人決定。

噉死得啦
你睇下上次選舉同公投

支持台灣

偏偏出個同支那指腹為婚巿長

係台灣，反一國兩制根本就係常識

而國民黨係上年九合一番盤唔代表台灣人偏向親中，主要係因為民進黨閪。

係台灣，民進黨就等於香港既泛民，
只係一班主張台獨但底𥚃係政棍既政客，
永遠只談統獨意識形態忽略民生，
由其蔡英文上台後民進黨大搞轉型正義，要去中華民國化，清除哂兩蔣時代既遺物，又要黃埔軍校改歌詞由黨旗變國旗，但就完全忽略民生先至俾韓國瑜用發大財有機可乘。
民進黨貧污勁，一到選舉又大搞抹黑，俾人踢爆就話人收共產黨錢（泛民學足佢地），
結果令台灣人非常討厭佢地呢D垃圾政治惡鬥。
係上年九合一前民間仲有一種說法，台灣最大黨不是民進黨，也不是國民黨，而是‘討厭民進黨’，可見台灣人已經睇穿呢班政客。

果然，呢個民情係2018九合一反映哂出黎，台灣人民不再被民進黨那種統獨意識形態之爭綁架，不再含淚投民進黨。
而一直深綠的亦因為今次投唔落民進黨，又唔會揀國民黨下最終就票都唔投，係呢種種原因下先至令國民黨所謂成功反天。

呢D就係選民既自決意志，懲罰當下政客，人民係絕不讓任何做得不足既政黨永遠含淚當選，因為佢地知道咁樣只會俾人食滑你，變相自己人民利益受損。

上年九合一大選就正正體現到台灣人對民主既成熟。

但偏偏反含淚泛民，同台灣人主張懲罰當下政棍一樣既連登本土派就笑鳩台灣人揀國民黨，屌人唔含淚投票，真係得啖笑～

面對香港仲有一大班含淚泛民黃絲，真好唔好笑人？

黃毓民 時事評論員
韓國瑜開啟了台灣政治新時代！

韓國瑜選戰打得漂亮，不是靠國民黨的加持，而是在資源匱乏之下，靠一張嘴，還有個人的魅力、創新的選舉策略，殺出一條血路。『韓國瑜現象』凸顯了政黨政治的不堪，也證明了民主政治的可貴之處，就是人民可以透過選舉Vote Against！民主政治縱有千般不是，權力爭奪不必流血，而是訴諸選舉，政黨上台或下台，要由人民投票決定，定期選舉就是定期考試，行政首長或民意代表能否繼續擁有權力，都要經過選舉的考驗。當然，民主選舉會有欺騙，候選人在選舉期間口號當行，會對選民胡亂許諾；然而，即使騙得選票贏了選舉，但下次選舉便會受到選民的懲罰。台灣有民主選舉二十多年，政治人物和民眾同樣有選舉政治的歷練，但是民眾比政客進步，不少人對惡質政黨政治深惡痛絕，開始走向『選人不選黨』的新抉擇方向。」

到公投咪見真章囉

咪臭係
又係啲打丁偏差民調
啱先一個大選都見曬光

除左國民黨某幾個直情投左共既廢老外

基本普遍成個黨都反對一個兩制，最多都係堅持九二共識

一支持實唔洗選

反一個兩制係台灣常識黎

啫係國民黨親中
但係大部份親中得黎反一國兩制？